\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{beamertpt}[2018/02/02 v1.0.0-beta, slideshows layout for Télécom ParisTech/École polytechnique/Université ParisSaclay]

%=======================================================================
% Declaration des options
%=======================================================================
\DeclareOption{simplefoot}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \renewcommand{\beamertptshorttitle}{}%
  }
}
\DeclareOption{simplehead}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \renewcommand{\includebeamertptfili}{}%
  }
}
\DeclareOption{notochead}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \renewcommand{\includebeamertptsection}{}%
  }
}
\DeclareOption{nosubframe}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \renewcommand{\formatsubframenumber}[1]{\hspace*{0pt}}%
  }
}
\DeclareOption{simplebloc}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \renewcommand{\beamertptblockheader}{}
  }
}
\DeclareOption{oldscreen}{%
  \AtEndOfPackage{%
    \oldscreen{}\applyscreen{}%
  }
}
\ProcessOptions*
%=======================================================================
% Package requis
%=======================================================================
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{ifthen} % pour utiliser des booleens
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{geometry}
\RequirePackage{xcolor}
\RequirePackage{xargs}
\RequirePackage{adjustbox}
\RequirePackage{pgf}
\RequirePackage{ifluatex,ifxetex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
\else % xelatex or lualatex
  \RequirePackage{fontspec}
  \AtBeginDocument{
    \setsansfont{Cholla}[
      Extension=.otf,
      UprightFont=*-Regular,
      ItalicFont=*-Italic,
      BoldFont=*-Bold
    ]
    \setromanfont{Cholla}[
      Extension=.otf,
      UprightFont=*-Regular,
      ItalicFont=*-Italic,
      BoldFont=*-Bold
    ]
  }
\fi
%=======================================================================
% Definition des longueurs
%=======================================================================
\newcounter{tmpX}\newcounter{tmpY}
\newcounter{bmrX}\newcounter{bmrY}

\newcounter{bmrW}\newcounter{bmrH}
\setcounter{bmrW}{320}

\newcounter{bmrXmargin}
\setcounter{bmrXmargin}{12}
\newlength\beamertptmargin%
\setlength\beamertptmargin{\thebmrXmargin\paperwidth/\thebmrW} % 6 units

\newcounter{bmrTPmargin}
\setcounter{bmrTPmargin}{6}

\newcommand\oldscreen{% 4:3 ratio
  \setcounter{bmrH}{240}
}
\newcommand\newscreen{% 16:9 ratio
  \setcounter{bmrH}{180}
}
\newcommand\applyscreen{%
}
\newscreen{}\applyscreen{}
%=======================================================================
% Definition des couleurs
%=======================================================================
\definecolor{marron}{RGB}{109,80,71}
\colorlet{noir}{black}
\definecolor{rouge}{RGB}{191,18,56}
\colorlet{gris}{black!40!white}
\definecolor{bleu}{RGB}{39,65,152}
\definecolor{vert}{RGB}{11,148,68}

\definecolor{themeviolet-bg}{RGB}{153,140,157}
\definecolor{themeviolet-altbg}{RGB}{106,90,110}
\colorlet{themeviolet-fg}{noir}

\definecolor{themegrey-bg}{RGB}{160,142,147}
\definecolor{themegrey-altbg}{RGB}{122,113,108}
\colorlet{themegrey-fg}{noir}

\definecolor{themered-bg}{RGB}{213,90,79}
\definecolor{themered-altbg}{RGB}{135,70,55}
\definecolor{themered-fg}{RGB}{0,80,111}

\definecolor{themeblue-bg}{RGB}{0,123,147}
\definecolor{themeblue-altbg}{RGB}{0,80,102}
\definecolor{themeblue-fg}{RGB}{245,211,71}

\definecolor{themepurple-bg}{RGB}{97,37,103}
\definecolor{themepurple-altbg}{RGB}{42,23,40}
\definecolor{themepurple-fg}{RGB}{245,211,71}

\definecolor{themegreen-bg}{RGB}{126,143,100}
\definecolor{themegreen-altbg}{RGB}{75,97,65}
\definecolor{themegreen-fg}{RGB}{242,204,56}

\definecolor{themeyellow-bg}{RGB}{219,187,46}
\definecolor{themeyellow-altbg}{RGB}{151,125,0}
\colorlet{themeyellow-fg}{noir}

\definecolor{themeturquoise-bg}{RGB}{125,212,199}
\definecolor{themeturquoise-altbg}{RGB}{82,170,154}
\colorlet{themeturquoise-fg}{noir}

%\definecolor{theme-bg}{RGB}{}
%\definecolor{theme-altbg}{RGB}{}
%\definecolor{theme-fg}{RGB}{}

%=======================================================================
% Definition du theme beamer
%=======================================================================
%---------- Parametres generaux
\newcommand\defaultheadcolor{%
  \colorlet{tpthdcolor}{noir}%
}
\defaultheadcolor%
\newcommand\resetcolors{%
  \colorlet{tptfgcolor}{black}%
  \colorlet{tptbgcolor}{white}%
  \colorlet{tpttextcolor}{black}%
  \colorlet{tptemphcolor}{noir}%
  \colorlet{tptalrtcolor}{rouge}%
  \colorlet{tptfootcolor}{tpttextcolor}%
  \colorlet{tptheadcolor}{tptemphcolor}%
}
\resetcolors%

\setbeamercovered{transparent=40}
\setlength\fboxsep{1ex}

\usefonttheme{professionalfonts}
\usefonttheme[stillsansseriflarge,stillsansserifsmall]{serif}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\setbeamersize{text margin left=\beamertptmargin}
\setbeamersize{text margin right=\beamertptmargin}

\newcommand{\beamertptshorttitle}{-- \insertshorttitle}
\newcommand{\beamertptcompany}{}
\newcommand{\company}[1]{%
  \renewcommand{\beamertptcompany}{-- \textbf{#1} }%
}
\newcommand{\formatframenumber}[1]{#1}
\newcommand{\formatsubframenumber}[1]{.#1}
\newcommand{\backupslides}{\renewcommand\formatframenumber[1]{}}
\xdef\insertsubframenumber{}
\newcommand{\beamertptfootleft}{\textbf{TÉLÉCOM PARISTECH -- ÉCOLE POLYTECHNIQUE} \beamertptcompany}
\newcommand\resetfootline{%
  \setbeamertemplate{footline}{%
    \color{tptfootcolor}%
    \hspace*{\beamertptmargin}%
    \raisebox{\beamertptmargin}{%
      \beamertptfootleft%
      \beamertptshorttitle%
    }%
    \hspace*{\fill}
    \raisebox{\beamertptmargin}{%
      \hspace*{0pt}\formatframenumber{\insertframenumber\formatsubframenumber{\insertsubframenumber}}%
    }%
    \hspace*{\beamertptmargin}%
  }
}

\newcommand\resetframetitle{%
  \setbeamertemplate{frametitle}{%
    \xdef\insertsubframenumber{\the\beamer@slideinframe}%
    \raisebox{-\beamertptmargin}{\sffamily\LARGE\color{tptheadcolor}\MakeUppercase{\insertframetitle}}
  }
}

\newcommand\includebeamertptfili{%
  \pgfsetfillopacity{0.1}%
  \includegraphics[height=\paperheight/7,keepaspectratio]{tptfiligrane}%
  \pgfsetfillopacity{1.}%
}
\newcommand\insertsectionHEAD{\expandafter\insertsectionHEADaux\insertsectionhead}
\newcommand\insertsectionHEADaux[3]{#1{#2}{\MakeUppercase{#3}}}
\newcommand\includebeamertptsection{%
  \ifnum \thesection>0
    {%
        \begin{minipage}{\textwidth}\small\flushright%
          \hspace*{0pt}\insertsectionHEAD%
        \end{minipage}%
    }%
  \else%
  \fi%
}
\newcommand\resetbackgroundcanvas{%
  \setbeamertemplate{background canvas}{%
    \setlength{\unitlength}{\paperwidth/\thebmrW}%
    \begin{picture}(\thebmrW,\thebmrH)%
      \setcounter{bmrX}{\thebmrW-\thebmrXmargin}\setcounter{bmrY}{\thebmrH-\thebmrXmargin}%
      \put(\thebmrX,\thebmrY){%
        \makebox(0,0)[rt]{%
          \begin{minipage}{\paperheight/5}\flushright%
            \hspace*{0pt}\includebeamertptfili{}
          \end{minipage}
        }%
      }%
      \setcounter{bmrY}{\thebmrY-5}
      \put(\thebmrX,\thebmrY){%
        \makebox(0,0)[rt]{%
          \begin{minipage}{1.5\paperheight/5}\flushright%
            \hspace*{0pt}\includebeamertptsection{}
          \end{minipage}
        }%
      }%
    \end{picture}%
  }%
}%

\newcommand{\beamertptblockheader}{%
  \raisebox{-0.5ex}{%
    \color{rouge}\rule{.7em}{.3ex}%
    \color{noir}\rule{.7em}{.3ex}%
    \color{marron}\rule{.7em}{.3ex}%
  }\\
}
\newcommand\resetblock{%
  \setbeamertemplate{block begin}{%
    \begin{minipage}{\textwidth}\flushleft%
      \beamertptblockheader%
      \color{rouge}\rmfamily\bfseries\large%
      \insertblocktitle{}

      \color{tptemphcolor}\sffamily\mdseries\normalsize%
  }
  \setbeamertemplate{block end}{%
    \end{minipage}\vspace*{1mm}
  }
}

\newcommand\beamertptresettemplates{%
  \resetcolors%
  \resetfootline%
  \resetframetitle%
  \resetbackgroundcanvas%
  \resetblock%
}
\AtBeginDocument{\beamertptresettemplates{}}

\setbeamercolor{alerted text}{fg=tptalrtcolor}
\setbeamercolor{item}{fg=tptemphcolor}
\setbeamercolor{normal text}{fg=tpttextcolor}
\setbeamertemplate{itemize items}{-}

%=======================================================================
% Commandes de mise en page utilisateur
%=======================================================================
%---------- Informations sur le document
\def\tpttitresave{}
\def\tptsoustitresave{}
\def\tptauteursave{}
\def\tptdatesave{\today}

%---------- Mise en page
\newcommand{\MakeUppercaseWithNewline}[1]{%
  \begingroup
  \let\SavedOrgNewline\\%
  \DeclareRobustCommand{\\}{\SavedOrgNewline}%
  \MakeUppercase{#1}%
  \endgroup
}

\let\oldtitle=\title%
\renewcommandx\title[3][1={},3={}]{%
    % use: \title[sous-titre]{titre}[titre court]
    \renewcommand\tpttitresave{#2}
    \renewcommand\tptsoustitresave{#1}
    \ifthenelse{\equal{#3}{}}{%
      \oldtitle{#2}%
    }{%
      \oldtitle[#3]{#2}%
    }
    \subtitle{#1}
}

\let\oldauthor=\author%
\renewcommandx\author[1]{%
    % use: \author[auteur court]{auteur}
    \renewcommand\tptauteursave{#1}
    \oldauthor{#1}
}

% \let\olddate=\date
\renewcommand\date[1]{%
    \renewcommand\tptdatesave{#1}
}

%=======================================================================
% Diapos conforme charte graphique
%=======================================================================
%--- Maketitle
\newcommand{\includeoriginallogo}[2][0.23]{%
  \includegraphics[height=#1\paperheight,width=\textwidth,keepaspectratio]{#2logo}%
}
\newcommand{\includeoriginallogostack}[1][0.23]{%
  \includeoriginallogo[#1]{tpt}\vspace*{\fill}
  \includeoriginallogo[#1]{x}%
}
\def\includebeamertptlogo{}
\newcommand{\nologo}[1]{%
  \renewcommand{\includebeamertptlogo}{%
    \begin{minipage}[t][.7\paperheight][t]{.25\paperwidth}\center%
      \includeoriginallogostack[.33]{}
    \end{minipage}
  }
}
\newlength\logoheight
\setlength\logoheight{.25\paperheight}
\nologo{}
\def\logo{}
\renewcommand{\logo}[2][1]{%
  \renewcommand{\includebeamertptlogo}{%
    \begin{minipage}[t][.7\paperheight][t]{.25\paperwidth}\center%
      \includeoriginallogostack{}\vspace*{\fill}
      %\setlength\logoheight{#1\logoheight}%
      \includegraphics[height=#1\logoheight,width=\textwidth,keepaspectratio]{#2}
      %\setlength\logoheight{.25\paperheight}
    \end{minipage}
  }
}
\AtBeginDocument{%
  \renewcommand\maketitle{%
    \setlength{\unitlength}{\paperwidth/\thebmrW}%
    \setbeamertemplate{background canvas}{%
      \color{noir}%
      \begin{picture}(\thebmrW,\thebmrH)%
        \setcounter{bmrX}{\thebmrW/2}\setcounter{bmrY}{\thebmrH/2}%
        %\setlength\fboxsep{0pt}
        \setcounter{bmrX}{3*\thebmrTPmargin}%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[l]{%
            %\fbox{%
              \includebeamertptlogo{}%
            %}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrX}{(2*(\thebmrW/5))-\thebmrTPmargin}%
        \setcounter{tmpX}{\thebmrW-\thebmrX-\thebmrTPmargin}%
        \setcounter{bmrY}{\thebmrY+1}%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[lb]{%
            %\fbox{%
              \begin{minipage}{\thetmpX\unitlength}\noindent\flushleft%
                \Huge\setlength{\baselineskip}{0.7\baselineskip}%
                \sffamily\bfseries\MakeUppercaseWithNewline{\tpttitresave}\hspace*{0pt}%
              \end{minipage}%
            %}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrY}{\thebmrY-2}%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[lt]{%
            %\fbox{%
              \begin{minipage}{\thetmpX\unitlength}\noindent\flushleft%
                \color{gris}\Large\setlength{\baselineskip}{0.7\baselineskip}%
                \sffamily\tptsoustitresave\hspace*{0pt}%
              \end{minipage}%
            %}%
          }%
        }%
        \put(\thebmrX,\thebmrTPmargin){%
          \makebox(0,0)[lb]{%
            %\fbox{%
              \begin{minipage}{.3\paperwidth}\noindent\flushleft%
                \sffamily\normalsize\tptauteursave\hspace*{0pt}%
              \end{minipage}%
            %}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrY}{(\thebmrH-2\thebmrTPmargin)/4 + \thebmrTPmargin}%
        \setcounter{tmpX}{(\thebmrW-\thebmrX)/3}
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[l]{%
            \color{rouge}\rule{\thetmpX\unitlength}{1.5ex}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrX}{\thebmrX+\thetmpX}
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[l]{%
            \color{noir}\rule{\thetmpX\unitlength}{1.5ex}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrX}{\thebmrX+\thetmpX}
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[l]{%
            \color{marron}\rule{\thetmpX\unitlength}{1.5ex}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrX}{\thebmrW-\thebmrTPmargin}%
        \put(\thebmrX,\thebmrTPmargin){%
          \makebox(0,0)[rb]{%
            %\fbox{%
              \begin{minipage}{.3\paperwidth}\noindent\flushright%
                \sffamily\normalsize\tptdatesave\hspace*{0pt}%
              \end{minipage}%
            %}%
          }%
        }%
      \end{picture}%
    }
    \begin{frame}[plain,c]
    \end{frame}
    \resetbackgroundcanvas{}
  }
}

%--- tptsection
% Prototype :
% \tptsection
%          [short_title]
%          {title}
\def\tptsection{\@ifstar\@@tptsection\@tptsection}
\newcommandx{\@tptsection}[2][{1={}}]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{}}{%
    \section{#2}%
  }{%
    \section[#1]{#2}%
  }%
  \tptsectionframe{\arabic{section}}{#2}%
}
\newcommandx{\@@tptsection}[2][{1={}}]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{}}{%
    \section*{#2}%
  }{%
    \section*[#1]{#2}%
  }%
  \addtocounter{section}{-1}%
  \tptsectionframe{}{#2}%
}

%- tptsectionframe
% Prototype :
% \tptsectionframe
%               {number}
%               {title}
\newcommand{\tptsectionframe}[2]{%
  \setbeamertemplate{background canvas}{%
    \setlength{\fboxsep}{0pt}%
    \setlength{\unitlength}{\paperwidth/\thebmrW}%
    \begin{picture}(\thebmrW,\thebmrH)%
      \setcounter{bmrX}{\thebmrW/2}%
      \put(\thebmrX,0){%
        \makebox(0,0)[cb]{%
          \pgfsetfillopacity{0.05}%
          \includegraphics[height=\paperheight,keepaspectratio]{tptfiligrane}%
          \pgfsetfillopacity{1.}%
        }%
      }%
      \setcounter{bmrY}{\thebmrH/2}%
      \ifthenelse{\equal{#1}{}}{%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[c]{%
            %\fbox{%
              \scalebox{1.7}{%
                \begin{minipage}{120\unitlength}\centering%
                  \Large\sffamily\color{noir}\MakeUppercaseWithNewline{#2}%
                \end{minipage}%
              }%
            %}%
          }%
        }%
      }{%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[ct]{%
            %\fbox{%
              \scalebox{1.7}{%
                \begin{minipage}{120\unitlength}\centering%
                  \Large\sffamily\color{noir}\MakeUppercaseWithNewline{#2}%
                \end{minipage}%
              }%
            %}%
          }%
        }%
        \setcounter{bmrY}{\thebmrY+5}%
        \put(\thebmrX,\thebmrY){%
          \makebox(0,0)[cb]{%
            %\fbox{%
              \scalebox{1.7}{%
                \begin{minipage}{120\unitlength}\centering%
                  \Huge\sffamily\color{rouge}#1%
                \end{minipage}%
              }%
            %}%
          }%
        }%
      }%
    \end{picture}%
  }%
  \begin{frame}[plain,c]%
  \end{frame}
  \resetbackgroundcanvas{}
}

%--- endwithsignature
\newcommand{\tptlogoratio}{1.}
\newcommand{\xlogoratio}{2.290328}
\newlength{\signaturelogosheight}
\setlength{\signaturelogosheight}{1cm}
\newcommand{\tptendwithsignature}[1]{%
  \vspace*{\fill}

  \begin{center}
    \begin{tabular}{cc}
      \includegraphics[height=\signaturelogosheight]{tptlogo} & \includegraphics[height=\signaturelogosheight]{xlogo} \\
      \multicolumn{2}{c}{%
        \begin{minipage}[t]{\dimexpr\tptlogoratio\signaturelogosheight+\xlogoratio\signaturelogosheight+2\tabcolsep\relax}\centering
          #1
        \end{minipage}
      }
    \end{tabular}
  \end{center}

  \vspace*{-2\beamertptmargin}
}
\newenvironment{tptconclusionframe}{%
  \setbeamertemplate{footline}{}%
  \begin{frame}
    }{%
  \end{frame}
  \resetfootline{}
}

\endinput
